---
title: >-
    شمارهٔ  ۹۱ - در غزل واشاره به مدح نوشروان نامی است
---
# شمارهٔ  ۹۱ - در غزل واشاره به مدح نوشروان نامی است

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای دل به جان و مال خر گر بوسه جانان خری</p></div>
<div class="m2"><p>هر چون که بفروشد به تو بیعش بکن کارزان خری</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مشک از دو زلف یار بر؛ تا عنبر از کودک بری</p></div>
<div class="m2"><p>بوس از لب معشوق خر؛ تا گوهر از نادان خری</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از عارض دلبر طلب؛ در گلستان عشق گل</p></div>
<div class="m2"><p>آسان خری در بوستان؛ کز باغبان ریحان خری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>یابی حلاوتهای جان، در وصل یار ار می خوری</p></div>
<div class="m2"><p>بینی تماشاهای روح، ار وقت گل بستان خری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>از دولت دلدار خواه؛ ار راحت کلی خوهی</p></div>
<div class="m2"><p>از چشمه حیوان بخر، گر عمر جاویدان خری</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>معشوق عاشق سوز به، بدسار و شوخ و دلستان</p></div>
<div class="m2"><p>تا در عتاب و ناز او، چون دل فروشی جان خری</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گر دشت هندو بایدت، حالی توانی یافتن</p></div>
<div class="m2"><p>آسان بنتوانی خرید، ار لعبت کاشان خری</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>یاری که خوار آید به کف، نیکو نباشد صورتش</p></div>
<div class="m2"><p>نشنیده ای ای دل مگر «ارزان خری انبان خری »</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خواهی قوام عشق را، شعر قوامی فهم کن</p></div>
<div class="m2"><p>در عهد نوشروان طلب، چون عدل نوشروان خری</p></div></div>